Jollibee豪言：港店超越麥當勞

【本報訊】不要小覷菲律賓姐姐鍾情的炸雞店快樂蜂（Jollibee），港澳地區僅9間分店，但母企快樂蜂食品集團是菲律賓最大的飲食企業，去年總生意額近250億港元，12個主要品牌在20國家經營超過4,000間分店，皇牌Jollibee更是當地的快餐「一哥」。集團行政總裁Ernesto Tanmantiong來港接受訪問時豪言，希望未來Jollibee在香港可超越麥當勞和肯德基（KFC）。

香港快餐市場是麥當勞和肯德基的天下，兩者搶佔大部份市佔率，單是麥當勞香港分店超過230間，但Tanmantiong認為，香港Jollibee有望超越兩大巨擘，因為Jollibee在其他地區比兩者做得更優勝，「Jollibee喺菲律賓大過麥當勞同KFC，正確嚟講係大過佢哋兩間加埋；汶萊一樣，Jollibee先係龍頭」，的確，Jollibee在菲律賓經營過千間分店，菲律賓麥當勞和肯德基兩者合計分店暫時未過千間。

靚舖難求 阻礙擴張

不過，香港經營情況難與上述國家相提並論，Jollibee於1996年9月進軍香港，至今僅經營8間分店，市佔率似乎被大大拋離。他坦言，香港快餐市場已相當成熟，但集團遇到最大的挑戰是靚舖難求，對擴張分店步伐有一定影響。他說，過去兩年香港分店表現理想，銷售額按年錄得高雙位數字增長，目標於2023年前港澳分店數目增至50間。
除了把Jollibee國際化，集團過去藉着收購海外品牌保持盈利增長。他說，收購品牌有兩大考慮因素，一是該品牌要有皇牌產品，二是品牌需針對大眾市場，「例如永和大王嘅皇牌就係豆漿」，永和大王是中國連鎖快餐品牌，2007年被Jollibee全購成為全資擁有品牌。

暫無意重返中國市場

事實上，除了永和大王，Jollibee於中國亦收購了粥品連鎖店宏狀元及冬甩連鎖店Dunkin' Donuts經營權，惟皇牌Jollibee遲遲未有重返中國的計劃。Jollibee曾於2008年攻入中國，不過一年後又再撤出，他說，中國不同市場地域的飲食喜好不同，有一定挑戰，現階段會先做好港澳市場，待兩地擴張到一定規模，才把Jollibee再次帶回內地。
去年集團整體營業額按年增15.2%，錄1,717.7億元披索（約247.4億港元），菲律賓佔70%，他說未來五年將主力拓展三大市場：菲律賓、北美及中國市場，目標屆時菲律賓及海外地區收入各佔一半，長遠三大市場收入各佔三分之一。

通常做大咗就會變閪

btw要贏kfc一定唔難

真係好食

女僕餐廳

maid cafe

開多啲，收金拱門皮

好難食 D雞同薯蓉

贏KFC就得, 贏老麥

殺香港人

主食係肉醬義粉真心

入到去已經唔想食

賓豬餐廳，不了

磨姑飯

啲雞好撚正

價錢太貴,雞係好食,但食得快餐店就係要飽到平,M記m 一個餐加多個包唔洗$40

蜜蜂冇6-70都唔飽

入面又臭又嘈
坐都唔想入去坐

我細過食過 大過想食多次 入到去全部賓賓

次次見親有好多賓妹係入面就唔想入去

原來永和豆漿係屬於菲律賓公司

真係入到已經要出返去

灣仔間Jollibee 勁多靚賓賓收銀

KFC連炸雞都好撚難食

麥當勞唔俾脆雞全翼後 等仆街啦

機場食過一次

單靠炸雞要殺金拱門應該好難

蘑菇飯黎講kfc定jollibee?

Jollibee 除左雞其他都係一般
蘑菇同薯蓉直頭唔掂

真心好一般

有冇飲筒先

食過一次 好食過kfc同金拱門好多

提供飲筒就可以超越麥當勞同KFC啦

睇到係菲律賓野
以後考慮都唔會

菲律賓單野睇黎真係冇香港人記得

菲律賓，不了

d 雞好撚好食

蘑菇飯難食到仆街

d雞好食過kfc 好多

贏kfc就得

不過成日個場一堆賓妹唔想入去買

好食過kfc十條街
kfc連原味都整到又鞋又乾，仲整色整水出埋啲奇怪味
炒撚左個tb臭閪啦屌

到時規模大咗多分店就唔會咁多賓賓係同一間鋪㗎啦

屌佢哋老母
上面嗰天個新會然喺度做廣告撚

最好有辣雞食
不過D雞已經秒殺KFC
滑已經夠做

kfc d雞好食好多囉

不過kfc質素好睇分店 例如tst b出口果間永遠煮到勁老

屯門幾時有

可能就係見你地係咁話一入去咁多賓賓所以先至係想快啲擴張既原因，多左舖頭，啲賓賓實坐唔晒，多極有限啦菲傭

啲雞完勝垃圾kfc家郷家啦

難食到屎咁

我覺得薯條好好食
好似burger king
反而雞我覺得一般

講真味道同kfc差唔多姐
但係我都支持打殘kfc

貴到咁點超越老麥？

有飲管 麥記雞記都仆街了

咪咁支那人啦
菲律賓警察仆街唔代表間菲律賓公司仆街
麥當勞有過期爛肉關乎食物安全又唔介意
走去介意人地私人企業嘅原國嘅警察嘅無能依啲無關痛癢嘅事
你同嗰陣菲律賓人質事件之後啲垃圾支港人走去打菲律賓女傭邏輯有咩分別？

賓賓女僕

淨靠炸雞唔覺得佢贏到

好好食！！
薯條好食過麥記
雞又滑過kfc
仲可以淋肉汁
簡直世界第一
完全吊打嗰兩間垃圾食物

唔洗入廁所有洗手盤，其實睇得出有用心
食物就見人見智，連栗米都預先落牛油，係就好味不過太油膩

佢啲雞係多汁 但又冇味可以揀 啲醬又麻麻 價錢又唔係平 單講超越kfc都難

kfc廿零蚊飯連野飲幾抵食
jollibee會唔會星期六日比賓賓長期霸佔當聚會場地？

CLS, 菲律賓嘅野都咁多人正評

被紅色資金收購後就難d，淨係推wechat pay回贈都打殘你

kfc 100% 好食過佢
上次食唔知咩雞條 又凍又少

食都冇食過

老麥?不可能

係囉 星期日見到咁多賓賓喺度搞到我平日試吓
啲磨菇飯

搵間試下禁止賓賓入吸引下香港人先

2幾蚊個餐 點超越麥當勞? 食一次Jollibee夠食兩次M記

市場俾麥當勞同kfc佔據曬?

kfc

見過有香港人喺入面媾賓賓

賓雞

平返啲一定成日食
依家太貴

食過一次，覺得超級好食

啲雞熱撚到食到 不過真係好撚好味

所以話香港人骨子內都係中國人

呢個post全部kfc廣告 連狗

有飲筒有手套，KFC不了

仆街 喺街笑左出嚟

屌你老母人質事件
亂捉港人
邊個幫襯就係賣港賊

麥當勞好多都鋪都係自置物業

不了！！ 經過都成陣賓臭味！

點解咁多人話有好多賓賓就唔想去，如果換做另外一間餐廳，入面好多鬼佬鬼妹，又會唔會咁多人介意。

如果果次出事果個係你屋企人

唔知你仲有冇心情打咁大段野去含血噴人唔介意麥當勞食物安全

唔撐菲律賓野就支港人，咁你咁撐你肯定係菲律賓人啦

仲話人打女傭 仲有呢？
打小朋友果d呀，廁所毛巾抹傢俬呀
一次過講埋丫麻

唔記得咗菲律賓政府點對香港人？

雞的確好食
但蘑菇飯有排追
飯一日都唔改善
都係會繼續食K記

唔講埋無數賓賓借咗錢就返鄉下，搞到幾多僱主頭都大埋，好彩而家啲借錢公司都醒咗，唔借俾佢地

佢啲雞好過kfc好多

一個shake shake已經打贏啦

試過鹽酥雞真係好好食

其實kfc除咗炸雞之外其他嘢幾好食， 但係炸雞先係佢招牌產品，搞成咁其實都幾失敗

雞真係好食
滑得黎夠熱
不過飯就好撚難食

KFC騎劫呢個post

岩啦屌，困晒d賓賓入去唔好出街獻世

我覺得麻麻地
定旺角果間差d?

義和拳思維

價錢平返一半一定得。

啲雞配埋個汁真係好撚掂

未食過, 有冇人推介下有咩必食 ?

得雞同意粉食

喺澳門食過一次 啲服務態度好掂 食物無嘢特別
但香港嘅未試過唔知

整翻個25蚊餐，秒殺m記

永和大王係佢？豆漿唔好聽

豆漿好難飲wo

又貴又垃圾

好食，雞係熱辣辣咁出，唔係kfc既返炸，而且唔un，個意粉又係好正。但價錢同分量就要調整下

佢收購左. 原本係支那公司. 好似譚仔俾架仔買左,

雞好食
意粉陣味勁奇怪

唔知係咪旺角分店問題

好撚柒鳩貴 d賓賓竟然食得起

香港人真係世上最冇腰骨嘅人種
賓國警察亂鳩嚟害死8個香港人
總統唔聽特首電話
賓妹當旅遊巴係景點笑住合照
畀人恰到上心口仲可以話呢啲係無關痛癢嘅事
有得玩有得食就算死人冧樓都只係小事

菲律賓永久blacklist

去黃埔嗰間食一次先講啦，食完就知咩叫水準

yes不過豆漿好難飲
大陸飲過
反而d飯正過真功夫

自從馬尼拉事件之後，絕對唔幫襯菲律賓公司

on99㗎你地
想KFC收皮？
佢收左皮之後你地未來就會好撚懷念㗎喇
就好似哈迪斯咁

超過咗KFC幾十萬條街啦

難道KFC同M記好香好靜？

真。女僕餐廳

maria

聽兒登仔講食過一次.
KFC 啱我口味多D

雞咪又係垃圾柴皮
利申：旺角舖食

起多啲好，同m記kfc競爭

不過我唔會去食
垃圾賓豬

除咗係熱辣辣之外根本無好過KFC幾多

馬尼拉嘅Jolibee = 垃圾到嘔

香港好食十幾倍

其實同kfc差唔多價
用老麥比冇乜意思
當然平啲實支持

淨係食雞，其它全部垃圾

但最初沙田個間真係咩都好食，不過應該有廿年前

好撚難食喎
呢間野炸雞d口感好怪 食落無乜口感,好似霉霉地咁

KFC d巴辣雞粒

Bee啲雞配蘑菇汁點 老老實實真係唔甲

yes

Mos burger > all

好MEAN

好食喎點gravy

見到啲賓已經唔撚開胃

劣左好多啦 以前就正
KFC係贏在飯+葡撻

其實佢用啲食材新唔新鮮？
知唔知係邊度運送過黎？

做到24小時同外賣速遞先講啦

哈迪斯嗰陣係真係好食喎

KFC我夠膽講世界上任何一個地方嘅KFC
都做得好過香港

以前讀中學成日放學去食
嗰陣有$10 茶餐連飲品

英國澳洲一定差過香港
夠膽叫個餐死等一粒鐘
大佬fine dining 呀

蠙蠙

你食嗰間咁離譜？

我喺倫敦，利物浦，曼城食過嘅都唔錯

btw 英國係真係無啖好食的

食過幾次紅磡個間
d雞真係脆卜卜 超級juice
仲有個雞條餐 有得揀3條定五條個個
佢d醬係好食到想比錢買一箱放係屋企
好似錯左重點
d雞其實真係唔錯

同一價錢黎講 kfc 輸9條街

一間有齊炸雞,意粉,薯蓉,蘑菇飯,薯條,汽水,burger

咁既價位計,mos burger贏少少

未食過

冇咗嗰陣雪宿味就喺 !

啦唔香都冇唔會有陣臭味啦
非黑即白 ？

唔香都唔會有陣臭味

食 KFC好食啲

Jollibee都好睇分店

冇燒雞點贏KFC

你喺倫敦無野食 利物浦冇去過，但倫敦同曼城超多嘢食

有 食左餐牛扒 同埋最後喺heatrow食蠔

24小時賓賓送

食過一次Jollibee, d 雞熱d 好食d
不過其他野食都係KFC 好食D
應該唔會再食Jollibee

隻蜜蜂公仔好不安

係，真係好正，以前覺得佢咩都好食，熱狗，意粉全部都好食，而家淨係雞ok

不過講真，廿年前咩都好食，就算肯德基，以前都好撚好食，佢以前個雞腿包正撚到………又勁大塊，中學好撚鐘意食

仆街點解我會睇到豪dee話港店超越麥當勞

你set低啲個價或者加大啲個份量先啦
唔奢望你打贏老麥
但至少比啲壓力老麥等佢地做番好啲

點雞個汁臭撚到 好似賓賓個身啲味

其實好撚難食

我淨係知見到成班賓賓喺度我已經唔想行入去

諗多左 真心唔係咁好食

老麥而家難食到仆街，除左雞翼

旺角果間份量好小, 灣仔分店好好多

下
有無去過cwb kfc分店
臭到僕街wor

呢個post好多m記 kfc打手

反賓賓 不如反中次仲好 中資真正賣港

d雞已經屌打其餘2間
成日見D人講KFC D雞咩味咩味
咪就係因為D雞難食所以先要出咁多醬/粉去彌補

阿蜂d雞即刻食熱到辣嘴又多肉汁
未計d gravy
薯條都算ok, 你麥記D薯條除左新起個5分鐘真係好食咩? 凍少少已經又稔又難食
意粉都叫唔錯啦

kfc除左蘑菇飯之外咪又係全部係屎

你小心呀 呢個post好多m記打手

得炸雞好啲
薯條同蘑菇飯

KFC屌打Jollibee

bee間間分店都臭到仆街wor

旺角果間唔得
食過三次都覺得一般 唔值咁貴
KFC根本屌打Jollibee

On9 澳洲kfc屌打香港喎
D雞/包/薯條都好撚好食 同埋一般都係等幾分鐘姐 唔知清去開邊間

菲律賓黎剎公園人質事件

義你老母

要講好食海富KFC應該最好食
D雞真係熱辣辣

823事件永不忘記

蘑菇飯差左D

係幾好食，但太細份，唔抵

無可能啦，香港咁多racist，睇下呢個Post就知